好辛苦 第一次好想死

可唔可以求其講幾句野比我知呢個世界仲有人

Hi

1

你好

Hihi

你傻架?

我地要睇住共產黨死

Hi 係到

有呀

係到！

所以 我地唔撚可以死先過佢

好多人陪緊你

有我

有咩煩惱 講出黎

我已經係第71516502次想死

hi
你仲有我 我而家呢一刻都好難受
一齊圍個爐

halo is me

真係決定死嘅話，最低門檻係要攬埋一隻狗陪葬

不如你講下發生咗咩事？

我覆唔曬 估唔到有咁多人覆 好多謝你地平時有唔開心都唔會上黎講 驚比人話博乜 但原來真係到有死既念頭
加上夜闌人靜係超難頂
要上黎感受下人氣先得

咩事咁SAD？搵人傾吓啦

我講到明只係想有人覆一覆我 比我感受下呢個世界唔係得我一個想同真係要2樣野黎 我好多野未放低

感情問題我建議分手
和我拍拖 你很愉快

唔知邊到講起 多謝關心
有時見到有人安慰一兩句已經舒服好多
有時同人講 現實都冇人理解

搵過 不過傾完都好似冇傾過咁...寧願收埋
或者有人關心一下已經好夠...

好你咩事呀

巴打 你還有我做咩諗唔開

好多謝你 我要喊死了

好

我要佢咋

做咩事呀我地仲要留條命睇支共倒台架

好似陷入緊分手邊緣拍左差不多三年了

我哋喺度

講你就講啦

咁佢點解唔同你一齊呀

我都係好驚放榜令到屋企人失望

係 所以我一定要捱過

我愛你

唉 唔好咁啦

想知你又唔講

唔好咁諗 假設你真係入asso 都仲可以博返上去
當年我嗰班4分3人成功上返u冇呃你 你驚屋企人失望 代表你都係個肯努力既人 一定得 加油
過來人經驗

有口難言啊⋯⋯你當我上黎乞關心啦 平時我都唔會 份人好樂觀 今次真係唔掂

你好多謝你留言

睇埋共匪仆街先啦

點解？嘈交？

睇怕都係感情淡左、對方覺得唔適合呢類原因
佢對我冷淡左一個禮拜了 問佢咩事佢話仲整理緊思緒

我一定會我要煲底見大家

我都試過 但一分開又變到超唔捨得
可能我係感性類 如果對方係理性咁你就要諗下你地之間出現左咩問題

超唔捨得 咁你地嗰陣仲有無彎轉
你係絲？

邊個俾你死？ 你同我倒數埋29997先準死

冇事既

？

知道我愛你呀我都係老母麵信徒嚟架

咪係囉 而家先入戲肉呀 唔係咁大嘥呀話 大家捱左咁耐 宜家無啦啦走咗 落到去點同下面班手足交代呀

係到

你講得啱

失戀好少事姐你幸福過7,8成A0連登仔

睇多d麵麵post就開心番晒

多謝你嘅留言

唉 但係屋企人同埋親戚每個人都係三大出身 真係好大壓力
Asso嘅話屋企人以前食飯已經特登係我面前講說話俾我聽
類似係話讀唔到大學 /讀asso就係垃圾乜乜柒柒 又話咩唔配做佢哋仔女
真係好想快啲搬出去

真係衰到貼地咪加入警隊囉
和你做狗 你老母一定會很愉快 唔會失望

屋企人既說話可以收皮先，垃圾黎

希望訓一教聽日可以冇事

食屎多對身體冇益呀巴打

唔食唔知屎有益

約多d朋友行街食飯飲酒 好快就冇事

有時都懷疑自己係咪佢哋親生啲價值觀同埋諗法都完全相反 佢哋全部都好撚好勝同埋狗眼看人低

咩叫配唔配 你都係一個人 你要為自己而活
唔通你老母一句話你垃圾你就放棄咩
做人唔好比人地既情緒說話牽住你走 會好辛苦
總有人知道你努力左 會欣賞你然後再講聲加油
例如我

寧願乞錢都唔做狗

真

朋友都有另一半好少陪我
而且講完佢地都係冇企係我角度諗 所以已經唔想再講 講得多佢地都厭煩啦 唉唔想打搞人

多謝你捱左18年真係好攰

我老母好睇唔起人做狗

你巴定絲？

你老母唔係藍嘅咩？

黃定藍 定純粹覺得份職業差

佢撐啲警察打鳩啲學生 但係其實佢都睇唔起啲狗 平時同親戚傾計話佢哋低學歷呃宿舍
與其話佢係藍其實佢係好功利 邊度權力大就撐邊度

咁多人生失敗組嘅A0連登仔都未話死

藍 佢係睇唔起人做紀律部隊 消防嗰啲都係

放心，通常之後都會繼續想死

利申：前排又想自友

唔會既我諗我平日非常樂觀
巴打咩事

佢自己做咩咁巴閉

一齊死gogogo~

hi

送個連豬抱比你

牙醫

我有左抑鬱都係因為佢地，成日話咩你有既野咪又係我比你
抹殺曬我生存既努力，我想話唔係因為家人朋友個d咩期望咩傷心
我一早自殺左

你講得好啱 但走出黎既過程真係好辛苦 巴打幾歲

一齊唔好死得唔得呀

我係細個過得慘，想自殺，又驚死。

大個左都走唔出陰影，同其他人一齊就笑笑口，
夜晚自己一個又會諗番以前，諗諗吓就覺得好攰，想結束。輪迴中

多謝 我愛你

搞咩？

呢句我都成日聽但係又真係駁唔到 因為由細到大我想要咩佢哋真係照比所以只要我依家仲生存緊我都想搵一個機會prove比佢哋睇我可以靠自己做到啲嘢出嚟

唔比你死

巴打介唔介意講下咩事

你好嗎？

我都好想死。。。
頂多陣

一來Prove唔一定要跟佢嗰套
二來其實諗深一層prove乜春 你成世人佢負責架咩？佢養你廿年 你咪養返佢廿年囉 你既成就係佢眼中除左比佢拎黎曬命仲有咩先？值得你咁傷心咩

有大家既留言心情好返好多了

一齊頂啦

好撚辛苦
成日都比人呃
好對唔住屋企人
我成日剩係諗住自己
然後自己成日撞板
好撚辛苦
我都想有長輩可以指導
我好撚辛苦呀

比人呃咩先
我都比人呃得透 仲未死
絲打有煩惱一齊圍爐啦

一齊捱落去 互相陪大家

其實係責任黎，你有種咪戴套囉／落撚左我囉
又要生又要串你揀得就要架啦

我都好想...

簽左一啲年期既約
單位果啲
突然見到其他單位平
諗諗下自己又未有咁嘅需要
但簽左已經冇得返轉頭
覺得壓力大

連豬攬

都係嘅不過佢應該唔稀罕我養佢

咪係囉廢老思想係咁 生得出就要你光宗耀祖咁撚樣

發生咩事

老土都講句 - 天生我才必有用
搵到一個岩你嘅位嘅方向，你都會係一顆blink blink嘅星星
夜喇- 快啲訓呀啊靚架喇～

聽日一定會更好架哈姆太郎

既然選擇左就唔好再諗 唔通你今日揀左平啲嗰個
聽日見到又有個再平啲 又要再煩惱咩
咁樣無止境架嘛 試下向好方面諗

禾愛你

挑 咁仲好啦 冇包伏可以中意做乜就做乜
幾多人為左養2老仆心仆命呀
巴打你應該開心

冇錯 聽日一定會更好既

要講打到手抽筋
我下次訓唔著，想死個時應該打得哂。

Btw樓主訓唔著可以做下運動，攰攰地就想訓，又可以鍛煉身體

咁希望你咁好打啦唔好再輪迴
我都準備訓 見到大家既留言心情好返好多

感情問題
或者雙方性格太任性

分左手都耐... 每日都記起
好努力忘記 都好似去到邊 做啲咩野都會諗起

怪自己當初人地好愛我既時間 無好好對佢
雖然我都係好愛 但可能自己要返工太忙太攰
自私打機 忽略左佢

多謝你，我都有開心少少。因為有人關心

死唔難，亦都唔急丫，慢慢睇清楚先死喇。唔洗咁心急。

Ching頂住

第一次扑嘢。舒服到想死？

搵個sp啦

巴打唔好, 仲有大把人陪你9up

撐住啊巴打 深夜係易d諗傷心野
早D休息

多謝你不過好返好多啦 有大家陪我傾左一陣

知道 多謝你地我心情好返好多

知道

只可以話自己突然間又唔想stay係出面
怪自己蠢同衝動
又唔夠堅強去面對各種事
好想喊 喊唔出

我都係過來人 讀兩年asso升返上u一開頭覺得好柒 驚人睇唔起我係後門狗 但之後發覺人地睇唔起你都少事 連屋企人都唔撐你都唔緊要 最緊要對得住自己 調整好自己嘅心態 要更加證明俾佢地睇你唔係垃圾唔好俾世人嘅眼光影響到自己嘅諗法 加油呀

我愛你 唔好死

知道 我都愛你

其實搵人傾，傾唔係重點，
將事件整理一次再present出黎，會令自己內心踏實少少，同埋冇咁混亂，亦都係講的過程中可以令自己知道憂慮緊d咩。
所以吹春唔好齋叫，講件事出黎係有益的。

😘😘😘😘😘😘😘

hey we love u

希望可以盡快搬出去住

我成日都覺得死係最當下好嘅解決辦法
但一諗起可能日後會有啲更好嘅事等緊我去體驗
更好嘅人等緊我去認識
但我死左就冇機會體驗呢啲事

或許過左好多年你會諗番起呢一刻
自己同自己講
「多謝你冇殺左我」

加油我過多幾日就要interview 依家越嚟越緊張

個人經驗係 唔開心 -> 想死 -> 好返 係會 keep 住 loop 一陣
下次 feel 到唔開心早 d 搵人傾 la

我都經歷過
個種辛苦係自己控制唔到
就係好攰好想攤 攤一世嘅感覺
而且好一排又會變返咁 反反覆覆
所以唔洗擔心 you are not alone

多謝love you too如果可能現實攬住大家大喊一場就好

我身邊大部分樂觀人都有好易有情緒問題
畢竟慣左開心 好似連傷心都係罪過

我一直都咁諗 但今晚真係第一次頂唔順上黎取暖

我好欣賞asso先上去嘅人我上網睇hkcc個啲競爭好大
Btw其實學校朋輩都俾咗少少壓力我 佢哋個個人都已經好有信心入到大學 只不過係爭在唔知入唔入到自己想入嗰科
反觀我年年考第尾

真係 好想身邊既人都唔在乎我 咁就可以冇包伏咁走

來 姐姐抱抱

有時反而係覺得 既然冇人明不如自己解決
再愛你既人都未必有心機聽你講

難左啲 有200萬+嘅日人會在乎你

加油啊 我係澳豬都未死
你要同手足一樣咁堅強先得

我都係年年包尾既人黎 仲要比人睇死英文數學得1依加又咪好好地最緊要搵到自己想做既事

多謝你 好sweet

收到 多謝巴打

巴打加油

可幸係我啲老師都冇點睇死我或者可能冇時間睇死我

冇人係垃圾考得唔好又點 你仲有asso升上去 最怕嘅係你就咁放棄自己 路有好多條直接升U 係大直路
但係唔好忘記跳跳大路通羅馬 唔好咁快睇死自己 可以去到終點嘅都係贏家

啱呀 依家諗返會覺得其實好小事
我都係全級尾幾個嚟 尤其是上到高中啲成績差咗好多嗰陣我嗰班得3 4個人讀asso 搞到我仲自卑 但依家都仲係一條好漢所以要對自己有信心！

個人覺得最重要搵到自己想做咩
成績唔係一切 ge 林奠夠3大畢業la 咪又係垃圾

係嫁 我另一半會嫌我煩 個刻淨係覺得好崩潰

有時會諗屋企人走晒之後就可以了結餘生

老豆老母害死仔女既機率，係高過武肺（非正式統計）

在

有人喺度～ 撐住！！

唔好

唔好咁負面啦
搵啲更差嘅人比較下自己/件事都唔係咁差

Hello

我叫陳樂

你仲有好多地方未去過㗎
一日共產黨未滅亡唔好死住

Hello
I’m here

幾個月後就會笑住回望自己

如果係感情問題 一定唔可以因為咁而死
會失去好多更好嘅風景架

You are not alone

死解決唔到問題 明天會更好

大家咁話 希望聽日係好天 sigh

u a not alone

絲打我都好想死 然後又一直堅持落去
可以一齊圍爐取下暖啊
唔好死啊 同大家傾下啦

黑暗過會是晨曦

我地係度

呢個社會易入難出當你知道左人地秘密既時候。而你要一個人保守秘密一係拉埋佢落水整濕佢個頭要死一齊死/一係殺左佢。所以唔關你事既野唔好咁八掛另外如果有人想要主動加入你/你的團隊/你的計劃，你都要小心。

呢個世界人先係最恐怖的鬼，所以你只要有常識、唔貪心、唔好信哂一個人既說話、有求真精神就可以避免大多數的騙局，記住世界係冇100%既野有時候有啲野too good to be true就係等人落局，十賭九輸，只得一贏，不賭為贏。
永遠永遠永遠不要比人知道你在想什麼、微表情都唔得。唔好將底牌揭比人睇(令到人地對你有避諱)。可能租樓同佢講我睇埋第2個經紀啲盤先，可能佢會幫你同業主講數。又或者直接同業主傾既時候。先開一個完全無法接受的條件，再讓人不知不覺接受一個其實也很難接受但冇咁衰的條件。

旁觀者清，當你身處事件當中，可能我沒有辦法保持理智/會被自己主觀的情緒去主導的時候，以旁觀者的角度來看以及代入所有人的角色去思考這件事，不要讓情緒浸未理智，做成無法挽回的結局。同埋生意就係生意唔可以有情緒係入邊。
或者喺我未完全了解一件事之前，唔會隨便發表意見。

睇書/電影增值自己，書係人地將佢既經歷同領悟濃縮精華寫成書/拍成電影。當你下次經歷同樣的情況時你就可以唔洗手忙腳亂/盡早解決問題，而唔係每次都要自己親身經歷完錯完做得唔好先再進步，而係及早準備，有時候機會機遇就剩係得一次，你冇準備/做得唔好錯過左就可能要再等下一次。

你要知道大多數智者/天才都是由零開始，犯錯是不可避免，每個人都會錯，重要的是不要找藉口，承擔責任正視錯誤，找出錯誤的原因，同樣的錯只可以比自己錯一次。發生錯誤第一時間不需要推卸責任或是責備犯錯者，想辦法解決問題並教導他們以免再犯錯。不要介意輸或是犯錯，只有輸你先知有咩可以改善，但如果錯左唔肯認或者唔肯改，冇係錯誤到學習，下次只會再犯、停留在原地不斷犯錯。

我係無神論者，但我好鍾意呢段。如果你期望得到耐性，你覺得上帝會直接給你耐性，還是可以透過機會去學習到耐性？如果你期望得到勇氣，你覺得可以坐著就得到勇氣，還是可以透過機會去學習到勇氣？如果你期望家人更親密，你覺得可以坐著就得到更親密的家庭，還是可以透過機會去令家人更親密？
人的品格必需藉由環境去磨練/成就。很多人只想改變，但沒有察看/把握發生在身邊的許多事情，原來就是自己一直渴求的機會。

平野大部分冇好野，回想之前口罩事件相信你已經明白我想表達啲咩。我知道改變一開始很難。當你知道左佢既存在，即使你唔係需要佢，你都會因為習慣而使用佢。曾經我健身冇哂我玩開既重量、膽粗粗試從來都沒有試過的重量，最後成功而且破埋自己的紀錄，同埋比左呢份信心自己、試左先，唔得先放棄，但試左可能得呢。不妨當係一個契機比自己學識獨立、學識處理日常大小事務。離開舒適圈，學會堅強、學會解決問題，唔再依賴。而且退一步咁諗，你如果可以係呢件事學識做人唔可以咁衝動一定要深思熟慮後才行動。或者當你10年後買樓/做生意，會因為今次的經驗而唔需要蝕幾十萬訂金。有時候應該興幸可以用少少錢就學識呢個道理。而唔係去到蝕左一大筆錢/做成無可挽救的局面、先再後悔再手足無措。

做人同中國象棋中既兵仔好似，我地只可以向前、唔可以向後、最多攰未停低休息但最終我地都要向前。有時候前邊行唔到未轉左/轉右換個方位再向前行，有時候你行一步仲未過到河，仲卡係河中間寸步難行好辛苦。咁未再行多一步，當你渡過河之後，你已經係今次既問題之中學到解決辦法同預防方法。卒仔過河當車洗、又或者到時你已經成為了你想被長輩指導的長輩呢。

其實有時候你父母要既野係好簡單，你只需要潔身自愛、搵到一個佢地可以放心比佢照顧你下半世既老公。每個星期都可以搵佢地一次飲餐茶、每日可能花10分鐘打個電話比父母叫佢地著多件衫。

你要知道我們每個人都係為了自己而活，所以凡事以自己為中心點是正確。但當你有家庭的時候你就需要以家庭為中心來考慮所有情況後果。我舉個例子，當你單身你可以尋求自己的幸福、鍾意環遊世界唔番正職做freelance。冇問題呢個係你既人生，你鍾意一個男性、你並不需要理會屋企人/街外人的看法(除非佢地看破那位男性一些本質)。忠於自我，快樂、人生不取決於他人，而是取決於你內心的自我。不需理會別人的想法。冇野係完美，只有最適合你既野。

但當你組織家庭、結了婚，有了小朋友。你就必需為你的家庭而負責而唔係以自己為中心，可能你需要正正經經打份工、可能你需要放棄夢想照顧小朋友。所以啲人成日話玩夠先結婚。

Helloooo ah!!!!

我都識開眼訓覺

CHING 有我在呀

人氣：嗄～

入咗異空間？

Give you a hug

見證埋黎緊呢場政治大攤牌先
無論輸贏
有d野係你依家唔睇 之後就冇機

多謝你
句句真言

社會真係好險惡
每一次都誤信人地對自己好

我好想成長
不過每次都係自己搞到自己撞板
就覺得好辛苦
好抑鬱

不過多謝你 我會向前行架啦

你依家明啦
做人真係好冇意思

連登有愛呀

我在呢 有咩事講出嚟
再難都會有人陪你拆掂佢

之前都有諗過死

但諗通咗之後就會覺得自己好戇鳩

笑死
以下開放體驗？

hug 加油

我都係 仲要係retaker
唉

你仲有我地一眾巴絲，我地會hold your back 。介唔介意同我地講？

定你唔想咁多人知？只要你想講，我就會係到聆聽你，呢個剩係屬於我地兩個之間既對話，直到我死果日我都唔會比第3者知

記住當全世界既人都唔理你，唔明白你。只要你上黎，我地就會係到。

見到你好似見到自己以前的身影。一直比人感覺太堅強開朗，所以到時真係唔開心都好。都會想保持形象同埋唔想比人知道自己最脆弱果面。想以最開心果面迎人。自己會好易睇到人唔開心、想要既係咩，朋友都會向你心聲釋放。但就好似冇人會見到你傷勢黎安慰你。

當你長期承受痛，傷口條刺一直係到，無人可以傾訴，個傷口又點樣會好呢。人們向你訴苦待傷康復後便會成為過客，但佢地又見唔見到老樹已經不堪重負。只好將憂愁慨嘆在心底。

記得最辛苦果陣搵左個叫做有相同經歷既好朋友訴苦，但佢根本就唔明我既苦，或者佢根本想像唔到我承受緊既野有幾重。不過果陣訴完苦之後成個人都鬆晒，積壓係氣球入邊既氣放哂出黎咁。雖然最後我都係靠自己捱過去同搵方法解決。但有人靜靜的聽你說話、無疑已經係最大的安慰。

你仲有我地一眾巴絲，我地會hold your back 。介唔介意同我地講？

定你唔想咁多人知？只要你想講，我就會係到聆聽你，呢個剩係屬於我地兩個之間既對話，直到我死果日我都唔會比第3者知

一直係你身邊

我都係
獨居/朋友有另一半或家庭都唔好意思去煩人
呢排一到夜晚就發作...

想識絲打

咦，你反而似係輔導緊有需要嘅人啵。你已經搵到你嘅位置

巴打，我睇左你大部分既post。我知道你曾經都係一位天使、你唔一定要成為惡魔架。

如果你願意同我傾既

🎱

係死就快撚d啦 屌你老母 開post把撚咩 當呢度係facebook？

快啦，仲等咩？

巴打，你睇書之後有冇好啲？戒斷期適應左未？仲會唔會好辛苦呀？

只要你想講，我就會係到聆聽你，呢個剩係屬於我地兩個之間既對話，直到我死果日我都唔會比第3者知

死撚左未呀 屌你老母

開post引班厹毒撚可憐你？

食個早餐先

屌你老母 做人做到人把口咁撚賤
隔離個post又係咁
現實冇人理你所以要係度留comment引人注意？
你都幾撚可悲

笑撚死 一個傻閪開post就引撚閪啲厹出黎護航

驚西

樓豬死左未？6個鐘了

阿彌陀佛

躝啦網絡垃圾

Hello sis

記住一樣野
條命係你自己既，唔使太理人地點諗
總之一定有方法既
上面都有巴絲講左asso都係其中一條路
而家有啲asso+degree都係讀4年

而且最重要一樣野
社會freshgrad唔係睇歲數
係睇你畢左業幾多年
大把人23/24歲先讀完degree
所以讀耐左都唔係問題
利申讀左5年大學

唔知你咩事，但係我愛你

巴打做咩咁燥

我地係度！

我都係
人地關心下個心好啲

做返件有意義事先死啦

Tell us ur feelings

因為佢係涼宮春日
係咁輪迴依個夏天

喂 hi

（擁抱

人生有好多嘢可以做
開心隨時都有，睇你點揀
做乜要死

好多人陪你呀 發生咩事呀？

光復香港

hello, 你點呀

Hello 絲打
連登有好多巴絲 唔好做傻事

hi 有咩心事

無事 有我地係到

seek你老母

hello 我可以聽你分享

巴打多謝你，咁有心打咁多字。
如果有機會既，我都希望可以同到人講。
Btw 巴打社工黎？

真係好辛苦 原來當真正有想死既念頭先會明點解有勇氣可以了結自己生命

守護我

let me fix the world for you

唔係呀，我只係曾經都同你地一樣、諗同樣既野、經歷緊同樣既野。所以明白你地感受，而我都想盡我所能、幫助受緊苦既各位。因為我明白宜家既你地好辛苦好痛但冇人幫到。

撐住
我上星期都痛不欲生
唯有讓時間沖淡

過多一年，回望番

你會同自己講，好彩當初無做傻事

過來人，所以請你相信我

銷售一件商品最重要的不是商品本身是否優惠，便宜。而實際上你的顧客有一種感覺自己賺到的那種心情。

當你想購買服務的時候，在入去之前你要認清自己本身既所需。同埋上網比較定價錢，唔好一聽到送野/有優惠就好呀好呀。因為呢啲都唔係免費、只係會加係你購買服務的金額上。

同埋如果有人主動埋你身，你一定要有所戒備。在呢個社會冇人會主動對你好好。幫你汁野、果啲一定會有，唔需要太起鋼。但如果所有野都進展好快、由相識到變朋友、如果話想借錢/夾錢做野/去你度住/認識你的家人朋友。你就要小心。

我諗你應該係人地話當你係朋友、係朋友先益你介紹比你。就信哂既人。有時候唔一定要講野、你只需要望住佢。佢就會有第2個再抵啲既plan比你。記住如果真係咁正點解要益街外人。

每次撞板既過程，就係睇你可唔可以由失敗學到成功的道理企番起身、打敗仗越多的將軍佢既帶兵本領自然會越來越好，定係自暴自棄自怨自艾、令到學費白比，下次再犯。

犯錯既當下係會好懊惱、好憎自己、覺得自己咩都做唔好。呢個世界係冇百戰百勝的將軍、只有敗而不怠，敗而益勇。並且最終取得勝利的人。

失敗係個好事，失敗能教會我們如何成功。一個人要成大事、必須拿得起放得低。

或者有時候你要慶幸自己有輸既本錢、慶幸自己仲有愛你的家人。雖然我教唔到啲咩大道理，但係我地都要繼續努力堅持成為更好的人。加油

ching你呢18年點捱過架
我個陣屋企人好少少唔會話asso點差
但好易受社會影響
覺得入到degree先係好既出路咁
見到你去到想搬出去
應該都其實唔係好頂得住

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

細細個開始已經感覺到好似父母啲傀儡咁
學齊18般武藝又琴又畫 但係感覺好似周身刀無張利 因為其實好多我都冇乜興趣
佢哋成日同我講一句說話叫「興趣係要逼出嚟」

小學前都係順住佢哋講做咩就做咩
上到中學之後個人比較反叛 唔想再乜嘢都比佢哋控制住
記得嗰陣連出個街都要交代同邊個去邊 天黑前返屋企 基本上假期都冇自己時間去做自己想做嘅嘢 因為塞滿晒補習班
最記得係中四嗰年 比佢哋發現我拍拖 係屋企同佢地嘈得好犀利 後來去咗女朋友屋企住咗一個星期 然後費事麻煩到人哋最後都係返返屋企之後基本上星期六日都比佢哋禁足 直到過咗一段時間先回復正常
其實某程度上都知佢係對我期望大 出發點係為我好
但係我真係想有一個自己嘅人生

但係你學完既野真係有用可以賺到錢

好似學琴咁
求其有個8級
HEA教下細路都收$100-$300一粒鐘
成績好既話補習又係一粒鐘賺到好多錢

如果又冇樂器技能又成績麻麻既話
做倉好辛苦先6舊水一日
或者做保安形象差先有6舊水一日

我都好耐冇彈好多都係細個學完之後 大個就冇咗件事唯一嘅興趣就係鍾意睇下書 以前細個同我老竇老母講大個想做作家 激到佢哋仆街

可唔可以留個tg傾計 你講野好有啟發

死都要勇敢 覺得你唔會有
小小野 叫生叫死 垃圾

日日返工都好想死

咁你點過去？
我呢個情況都已經7-8年，走唔出

當然唔係係下下都嚴重到企左係窗邊。

可以

快啲講多啲 幫你維修下

wow好長既分享
但好真實
多謝你
ching你應該都真係好識為到屋企人或者身邊人諗
你既反叛只係讓你做舒服既自己
但聽落都好短暫
唔知同屋企人關係係咪都好差架？
真係好難坐定定去傾下？
因為到你入U
其實就更加管唔到架啦wo

我明啊 曾經我都有呢個念頭

hiiii

乖乖

同佢地傾係嘥氣。
因為每次傾個結果都係一樣，拗到一個位佢哋就會話我仲細個好多嘢都唔明，叫我唔使理咁多，相信佢哋嗰套就得。
我諗如果我跟佢果套，我的確唔會咁多嘢煩，起碼我係dse會係一個贏家，讀神科blablablabla但係個生活一定唔會開心，因為呢啲唔係我想做嘅嘢。

所以次次都一定係拗？
咁難好聲好氣既
ching依架都睇得好透下
咁依架你考完dse覺得點呀

咁好嘅你

大家都係可憐人 圍爐取暖

次次傾到最後都會變拗交
依家考完都係周圍搵part time 廢事問屋企拎錢同埋可以出去返工就唔使留係屋企

睇嚟你都幾有方向
希望可以諗到方法做自己
唔會比屋企人綁住
有好多人走唔出呢個困局
就會成日都好唔開心

現在的我自己有問題會諗到諗清楚為止，如果真係諗唔到就會去跑，跑過陣個腦咩都唔洗諗好放鬆，跟著沖個熱水涼淨空思想。跟著開utube聽冥想歌冥想。有時真係會諗唔到我就會去窗邊望著街放空自己。其實呢個世界係唔會有感同身受，你自己都好清楚根本就冇人會真正明白你既痛。所以其實你只係需要一個樹窿一個可以比你宣洩一切情緒既聆聽者。講哂出黎會舒服啲。

(拾人牙慧)同埋講多啲你心入面既野、將所有唔開心講哂出黎、當你一覺得唔開心就講，每講一次，慢慢去到後期你就會更清晰自己諗緊咩、擔心緊咩、唔開心啲咩，到最後梳理好，會揾到條路出返黎，其他人講一百句，都唔夠你梳理好自己要做咩咁緊要。

生活唔會因為你長大而變得更易，而係因為你長大變得堅強而容易。係你面前既我，都係跌過落無底深淵、慢慢爬番出黎既人。係架、爬既時候會有人向你扔石頭會笑你。一開始我地可能會失手再跌深啲、慢慢我地會習慣會唔理會別人的目光，有時候爬到一半休息，你會見到其他人原來同你一樣都係到掙扎緊。

有時候嘗試將所有要做的野列哂出黎，再慢慢一件一件解決。唔好做下一樣又做下第2樣。我地每完成一樣、我地又進化左一次，慢慢我地會越黎越好。開頭永遠都係最難。唔好逃避佢、因為問題永遠都會圍繞我地直到解決左佢為止，你可以睇書增值自己。當你有能力的時候再面對，但唔好為左逃避就收埋自己。理論裡改變自己的心態以及行動的概念很簡單，但過程你必需要努力、耐心和決心才能實現。

我都係人、我都會有失落失去希望的時候，但當我諗起原來世上有人比我更為之悲慘時，你就會覺得原來自己已經好幸福。而且他們也努力改變不放棄，我又憑咩放棄。而且我的責任都未完成。向下比較。承認自己的弱小再找辦法去改進。以及上網看貓貓、狗狗以及嬰兒。都可以讓我得到心靈上的安慰。

真係有壓力的時候，可以試下大叫。或者隨身帶一隻舒壓公仔、有咩唔開心就打哂落去/用力揸爆佢。與其將唔開心的野放係個心到，不如一遇到唔開心的事就發洩哂出黎。等佢唔好愈滾愈大。

我推薦三個utube頻道比你，「看電影了沒」「智慧麵包」「越哥說電影」。